流亡台灣的青年，他對前途感到迷惘

《新聞刺針》
反修例運動至今已持續3個月，7月1日有部分示威者闖入立法會大肆破壞，事後有多名參與者潛逃台灣，尋求政治庇護。有線電視節目《新聞刺針》到訪問了其中一位流亡台灣的青年，他對前途感到迷惘，但並沒有對當日衝擊立法會感到後悔。

20多歲的Johnny（化名）是大學生，當日參與闖入立法會及進入會議廳，他憶述決定離開香港時思緒混亂，未想到決定有多重大，當刻只想避一避，沒想過無法返回香港。他指離開香港時，自己忍不住哭，忍受不住那一種的離別，他又指因家人年事已高，擔心他們若有事，自己卻不能陪伴他們，感到擔憂和內疚。

他續稱自己在修例運動中用盡積蓄，來台灣時戶口只剩下40多元，問家人朋友借錢應急，現時只能「慳得就慳」。他坦言自己獨自在台「人生路不熟」，「孤伶伶自己一個人」，感覺與香港的人斷了聯絡。

不過Johnny仍然心繫香港，每次示威都會看着網上直播，他稱當日看到7月21日的元朗白衣人襲擊市民的新聞時，不禁憤怒得痛哭，「嗰刻好想衝返香港」。不過他想到動用了很多人的力量才流亡到台灣，質疑回港是否是不負責任。

他又提到7.1當時想將武力升級，但被很多人阻止，他又形容最驚訝的是，港人對武力的接受程度上升如此快。

Johnny續指感到遺憾，但不會後悔當日衝擊立法會的決定，但唯一改變的是不會離港，因這個決定無法回頭。同時他又為自己逃離香港感內疚，「我哋一齊入咗去，但我走咗逃避咗，其他人留港卻要承受嗰後果」。對於前路，他感到迷惘，表示非常希望回港，「好想好想返去（香港），始終嗰度係屋企。」

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

【致所有政客們】香港人給你的忠告

移民，正呀

無人再理condom